【沙中線】禮頓指無施工記錄表不代表無監督

沙中綫調查委員會聆訊，禮頓陳詞指施工記錄表格找不到，不代表不見了，禮頓人員是因為太忙，沒有交表格，並不代表沒有做好監督。

聆訊第二日，代表禮頓資深大律師石永泰緊接政府代表律師陳詞。早前扎鐵的分判商永光，陳詞指鋼筋和螺絲帽接駁不到，警告過禮頓，但對方沒有理會。

石永泰指留意到供詞，認為不太清晰，遲一點再探討是否真確，但引述禮頓的證人在施工期間沒有聽到工人指扭鋼筋有困難，又指禮頓看上去鋼筋接駁不好，是永光沒有做好。

車站有施工記錄不見了，北面隧道多達七成三簡稱 RISC 表格不知所蹤，石永泰指找不到不代表不見了，禮頓人員坦白承認是太忙，所以沒有交，委員會可以評斷禮頓管理夠不夠好，但禮頓的立場是沒有交表格，不代表沒有做好監督，亦不代表禮頓未做好檢查便落石屎，強調每個關鍵點都有檢查。

至於南、北面隧道，與列車停放處擅改施工方法，石永泰解釋兩種接駁方式分別是用螺絲帽和鋼筋搭接，他指沒有證據顯示哪一種更好，獲批准的圖則亦沒有說明用哪種方法，最終用了螺絲帽是細節問題，不影響安全，認為不需要屋宇署批准。

代表政府的大律師周偉倫指，港鐵檢測了紅磡站二百二十五個鋼筋樣本，六成八合格，有三十九條、約一成七鋼筋扭入螺絲帽少於三十七毫米、不達標，另外約有八枝沒有接駁，港鐵正分析車站結構，星期五向政府提交初步報告。

source:

你試下一般打工仔做撚完野比人地check，得 68%合格
問你有無打卡你話太忙無打，你睇下你老細炒唔撚炒鳩你魷魚？

施工記錄表格找不到，不代表不見了

有D做錯 有D做漏 有D鳩做 唔代表我無做，ok?

miss, 冇交功課唔代表冇做, 你罰我留堂做乜鳩呀

無過數記錄不代表無出糧

呢d企業可以係香港生存，仲有大生意，唔怪得香港營商環境全球最自由，法治最開放

香港陋習 外資公司又點

是因為太忙了

證明唔到你有做 咁唔駛法律啦

仲要由得佢係度鳩up

法律就係咁
Prove beyond reasonable doubt
咪點解法律只係適合有錢人同聰明人玩？遊戲而矣

但都唔代表有監督喎

無撚晒d紀錄 32%唔合格 都唔撚算係失誤 ok?

我無左D紀錄姐 大忙無交到表 唔代表我無監督囉
真係屌佢老味

打官司睇下邊個贏囉
政府 vs 禮頓

中出左都唔代表無戴套

不如去見工講冇畢業證書不等於冇大學學歷

講得出都係不知廉恥

無監工出咩糧
追返d錢返黎

支港

個律師應該係耶撚

有無偉大嘅工程撚講幾句

證明唔到無 唔可以話無!

政府同禮頓同一陣線嫁
CY收完UGL錢批工程比佢

完全同大陸一鳩樣！

其實佢咁都過到骨的話，我遲交稅都唔應該罰

打算屈下面做admin同填form的小薯食哂佢，睇路啦

我未交唔等於我唔交！

冇打卡唔代表冇返工

首先已經無監督到班工人寫/保存施工記錄

而家政府話有就有
佢話你無就係無
唔撚洗證據
就算僭建，成棟樓係到，出黎講聲sorry囉就無事了

只係警覺性不足，政治敏感度低，唔係錯！

痴撚線

銀行冇過數紀錄唔代表我冇交稅

痴撚線logic

我冇戴套唔代表會中出

無答卷唔代表我唔識

至於南、北面隧道，與列車停放處擅改施工方法，石永泰解釋兩種接駁方式分別是用螺絲帽和鋼筋搭接，他指沒有證據顯示哪一種更好，獲批准的圖則亦沒有說明用哪種方法，最終用了螺絲帽是細節問題，不影響安全，認為不需要屋宇署批准。

唔好撚on9啦，coupler都要做test，做完要入BD Submission，呢啲關結構既事點可以唔問清楚亂尻咁黎，當人on9?

咁都講得出口…

話你知 好多地盤都冇你講既紀錄
唔係話你講既唔岩
不過法律就係法律
刑事係 prove beyond reasonable doubt, 而唔係 balance of probability

miss: 我宜家係罰你無交功課 唔係罰無做功課

題外話，伊啲就係香港人所彰顯既法治精神。不過好多時伊啲精神只係適合啲懂得遊戲規則既人玩。